+++
title = "创建应用"
description = "在 UI 编辑模式中，选择计算组件镜像，并进行组件设置、容器实例设置和内部路由设置，从而创建所有与应用关联的计算组件。"
weight = 2
+++


在 UI 编辑模式中，选择计算组件镜像，并进行组件设置、容器实例设置和内部路由设置，从而创建所有与应用关联的计算组件。

当通过 UI 编辑模式创建应用时，可以预览 YAML 编排文件内容。

**操作步骤**

1. 登录平台，切换至业务视图，进入待创建应用的项目，并选择要创建应用的命名空间。

2. 单击左侧导航栏中的 **应用** ，进入应用列表页面。

3. 单击 **创建应用** 按钮。

2. 在弹出的 **选择镜像** 窗口，单击选择 **方式**。

	**说明**：仅当同时订阅了本公司的 DevOps 产品，本平台对接了 DevOps 平台的镜像仓库时需要选择方式。

	* **输入**：地址格式为`仓库地址:镜像版本`，例如 ：`index.docker.io/library/ubuntu:latest`。<br>单击镜像地址输入框下方的镜像地址示例后的 ![](/img/input.png) 图标，可快速输入示例镜像地址。
	
	* **选择**：通过单击镜像仓库右侧的下拉选择框选择 DevOps 平台中的镜像仓库，并选择或输入镜像版本来选择要使用的镜像。
	
3. 单击 **确定**。
	
	**提示**：使用第三方镜像前，确认是否可以直接拉取。可以通过 docker pull 命令验证拉取。 

3. 在创建应用页面，在 **应用** 区域，配置应用的基本信息。

	* 在 **名称** 框中，输入应用名称。<br>支持输入 `a-z` 、`0-9`、`-`，以 `a-z` 、`0-9` 开头或结尾，且总长度不超过 31 个字符。
	
	* （非必填）在 **显示名称** 框中，输入应用显示名称，支持中文字符。如未输入，默认显示应用名称。
	
1. 在 **计算组件** 区域，配置计算组件的基本信息：
	
	* 在 **名称** 框中，设置计算组件名称，默认前缀为应用名称，默认后缀为第一个容器镜像名称。<br>名称后缀支持输入 `a-z` 、`0-9`、`-`，以 `a-z` 、`0-9` 开头或结尾，且总长度不超过 32 个字符。
* 在 **部署模式** 区域，单击选择一种部署方式：**Deployment**、**DaemonSet** 或 **StatefulSet**。
	
8. 分别参考相应的文档执行后续 **容器组** 和 **容器组 - 高级** 配置操作。

  - **Deployment**：请参考 [创建部署]({{< relref "10usermanual/3userview/10calculate/1deployment/2deploymentcreate.md" >}})。		
  
  - **DaemonSet**：请参考 [创建守护进程集]({{< relref "10usermanual/3userview/10calculate/2daemonset/2daemonsetcreate.md" >}})。

  - **StatefulSet**：请参考 [创建有状态副本集]({{< relref "10usermanual/3userview/10calculate/3statefulset/2statefulsetcreate.md" >}})。

8. 在 **内部路由** 区域，单击 **添加内部路由**，可创建一个与当前创建组件关联的内部路由，通过内部路由实现计算组件内部发现。具体操作请参考：[创建内部路由]({{< relref "10usermanual/3userview/30netuserview/1service/1servicecreate.md" >}})。

	**说明**：应用下创建的内部路由会自动关联计算组件，无需设置 **选择器** 信息。
	
	**注意**：应用下创建的内部路由名称前缀默认为计算组件的名称，如果计算组件的类型（部署模式）为 StatefulSet 时，建议您不要更改内部路由的默认名称（计算组件的名称），否则，可能会导致无法访问到计算组件。
	
8. 在 **访问规则** 区域，单击 **访问规则**，可创建一个与当前创建组件关联的访问规则，通过 Kubernetes Ingress 实现计算组件的外部访问。具体操作请参考：[创建访问规则]({{< relref "10usermanual/3userview/30netuserview/2ingress/1ingresscreate.md" >}})。

	**说明**：应用下创建访问规则时所用的内部路由必须是当前应用下的资源。但需要保证内部路由已关联了应用下的计算组件，否则，无法实现应用下计算组件的服务发现和访问。

11. 在创建应用过程中，单击 **预览**，在应用创建预览页面，支持预览应用的资源列表和 YAML 编排文件；支持继续添加计算组件和内部路由。

   * **添加计算组件**：单击 **添加计算组件**，参考上文步骤创建一个新的计算组件。

   * **添加内部路由**：单击 **添加计算组件** 右侧的 ![](/img/dropdown2.png)，再单击 **添加内部路由**，参考上文步骤创建一个新的内部路由。另外需要在 **目标组件** 框中，选择要和内部路由关联的组件，支持选择 **无**，暂不与当前应用的组件进行关联。

   * **更新内部路由**：单击已添加内部路由右侧的 ![](/img/editor.png)，可更新内部路由的所有参数。

   * **添加计算组件时添加内部路由**：单击 **添加计算组件** 参考上文步骤创建一个新的计算组件并为计算组件添加内部路由。

   * **添加访问规则**：单击 **添加计算组件** 右侧的 ![](/img/dropdown2.png)，再单击 **添加访问规则**，参考上文创建一条新的访问规则。

   * **更新访问规则**：单击已创建访问规则右侧的 ![](/img/editor.png)，可更新访问规则的所有参数。

   * **YAML 添加资源**：单击 **添加计算组件** 右侧的 ![](/img/dropdown2.png)，再单击 **YAML 添加资源**，输入 YAML 文件内容创建应用下资源。
   	
   * **预览资源列表**：单击 **资源列表**，查看待创建应用中，已配置的计算组件（资源类型为 Deployment、DaemonSet 或 StatefulSet）和 Kubernetes Service（资源类型为内部路由）。<br>单击资源右侧的 ![](/img/editor.png) 图标，可更新一个应用相关的 Kubernetes 资源。<br>单击资源右侧的 ![](/img/deleteicon.png) 图标，可删除一个应用相关的 Kubernetes 资源。

   * **预览 YAML 编排文件**：单击 **YAML**，在 **YAML（读写）** 区域预览或编辑应用相关 Kubernetes 资源的 YAML 编排文件，同时支持以下操作：
   	
   	* 单击 **导入**，导入已有的 YAML 文件内容作为编辑内容。

   	* 单击 **导出**，将 YAML 导出保存成一个文件。 

   	* 单击 **清空**，清空所有编辑内容，会同时清空表单中的编辑内容。

   	* 单击 **恢复**，回退到上一次的编辑状态。	
   	
   	* 单击 **查找**，在框中输入关键字，会自动匹配搜索结果，并支持前后搜索查看。  
   	
   	* 单击 **复制**，复制编辑内容。

   	* 单击 **日间** 或 **夜间** 模式，屏幕会自动调节成对应的查看模式。 

   	* 单击 **全屏**，全屏查看内容；单击 **退出全屏**，退出全屏模式。

12. 完成所有配置后，单击 **创建**，应用创建完成并进入应用详情页面。  
   在应用详情页面，查看应用的状态信息，当部署成功后，应用的状态变成 **运行中**。







